<p>In arrivo la super alga che oltre ad essere nutriente ha il sapore della pancetta! I ricercatori del Hatfield Marine Science Center dell&#39;Universit&agrave; Statale dell&#39;Oregon hanno creato e brevettato un nuovo tipo di alga che ha le potenzialit&agrave; per essere venduta sul mercato come superfood.<br />
<br />
<img alt="" class="wp-image-1339" src="/app/uploads/2015/09/dulse.jpg" style="width: 800px; " /><br />
<br />
<strong>Perch&eacute; &egrave; importante?</strong> Per coloro che non riescono a discostarsi dai sapori tradizionali, questa alga ha il sapore della pancetta. La palmaria palmata (o dulse), che assomiglia ad una lattuga rossa, &egrave; un nuovo ceppo di alghe marine ricche di minerali e proteine, con un valore nutrizionale doppio rispetto al cavolo nero. Questa cresce gi&agrave; normalmente in natura lungo le coste del Pacifico e Atlantico e viene raccolta, essiccata e venduta come ingrediente di cottura o integratore alimentare. I ricercatori sono per&ograve; riusciti a sviluppare una variet&agrave; che pu&ograve; essere coltivata e diventare quindi disponibile in grandi quantit&agrave; per essere commercializzata. La cosa pi&ugrave; sorprendente &egrave; che quando viene fritta ha un forte sapore e odore di pancetta e non di alga. Il progetto &egrave; interessante; Tanto che l&#39;Universit&agrave; ha ricevuto una sovvenzione da parte del Dipartimento dell&#39;Agricoltura dell&#39;Oregon per studiare la dulse come &quot;coltura speciale&quot; e sta lavorando in collaborazione con l&#39;Innovation Center dell&#39;universit&agrave; di Portland, oltre che con diversi chef, per sperimentare i modi in cui questo superfood possa essere utilizzato come ingrediente principale.&nbsp;</p>

